\chapter*{Kurzfassung}

Die Welt hat sich im Zeitalter der Wissenschaft und Technik stark ver\"andert. Zu Beginn fantasierte man noch von einem schnellen Datentransfer quer \"uber den Globus. Im Laufe der Zeit entstand dann das Internet und nicht nur die Technik entwickelte sich weiter, sondern auch die Menschheit. Heute ist man es gewohnt, das Internet beinahe jederzeit zu benutzen. Aus diesem Grund bieten Internet Service Provider bestimmte Tarife an, mit denen diese Möglichkeit gegeben wird.\\
Auch wenn das alles nach der perfekten Welt klingt, gibt es doch noch Bereiche, die eine recht gro\ss e Bewohnerzahl unzufrieden stimmen l\"asst. So ist es bekanntlich nicht in allen Regionen m\"oglich, einen Anschluss an einen Service Provider zu erlangen. Dies kann mehrere Gr\"unde haben, wie z.B. die Lage.\\
Dabei kann der Gedanke aufkommen, dass man dieses Problem mittels einer drahtlosen Verbindung bew\"altigt. M\"ochte man jetzt auf eine mobile Datenverbindung vom Netzbetreiber umsteigen, findet der Verbindungsaufbau \"uber GSM oder UMTS statt. Daf\"ur wurden Sendemasten quer \"uber das Land verteilt. Diese gew\"ahrleisten aber in vielen dieser Problemgebiete auch keine ausreichende Verbindungsqualit\"at. Meist handelt es sich nur um kurze Distanzen, damit eine Netzwerkverbindung erfolgen kann. Diese Problemstellung ist f\"ur private Anwender mit einem Mittelklasseneinkommen und den derzeitigen Gegebenheiten nicht bew\"altigbar. Hier ist Potenzial f\"ur eine Entwicklung vorhanden.\\
\textit{Das Morgen ist das Heute der Zukunft.} Im Rahmen des Projekts WIcomm hat man sich dieser Herausforderung gewidmet. Man setzte auf eine andere Verbindungsart, n\"amlich der des WLANs. Es wurde eine funktionierende Punkt zu Punkt Verbindung zwischen zwei selbst gebauten Antennen in einer Durchschnittsdistanz von ungef\"ahr 1 km hergestellt und unter verschiedensten Wetter- und Ortsverh\"altnissen ausf\"uhrlich getestet und protokolliert. Hierf\"ur war es n\"otig, im Vorfeld ein detailliertes Vergleichs- und Messprotokoll mit passenden Messkriterien zu erstellen. Daraufhin wurde versucht, L\"osungswege und Alternativen zu finden, um eine reibungslose WLAN-Kommunikation zu erarbeiten.\\